<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lune on 3C 273 - notes d'observations, dessins et photographies du ciel</title><link>http://3c273.fr/tags/lune/</link><description>Recent content in Lune on 3C 273 - notes d'observations, dessins et photographies du ciel</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://3c273.fr/tags/lune/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Rupes recta</title><link>http://3c273.fr/2021/03/rupes-recta/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2021/03/rupes-recta/</guid><description>Lune bien haute dans le ciel, bon seeing, bonne transparence toutes les conditions sont réunies pour une belle observation de notre satellite. Le spectacle est saisissant !
Je décide de dessiner Rupes recta surnommé le mur droit ou bien l’épée dans la lune. A 742x (Ethos 4.7,mm) avec mon 400mm, cette formation géologique occupe une bonne partie du champs ! Beaucoup de détails sont visibles… Impossible de tout représenter, difficile de respecter la finesse des détails.</description></item><item><title>Tycho</title><link>http://3c273.fr/2021/03/tycho/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2021/03/tycho/</guid><description>De nouveau de très bonnes conditions pour l’observation de la Lune. Cette fois ci je m’attarde sur le cratère Tycho observé à 742x avec mon Newton 400mm.
Le pic central était très détaillé par moment laissant entrevoir un relief complexe avec plusieurs sommets. Le fond du cratère est loin d’être lisse, des petits dômes sont visibles au nord et au sud du pic central, je distingue également sans trop de problème un petit cratère au nord ouest de ce même pic (en bas à droite du pic central sur mon dessin).</description></item><item><title>Moretus</title><link>http://3c273.fr/2020/06/moretus/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2020/06/moretus/</guid><description>Collimation rapide du T400 au Cheshire et pointage de la lune ! Wouah quelle résolution… que de détails ! Et quelle stabilité.
J&amp;rsquo;ai pris le temps de me promener, première fois que j&amp;rsquo;observe la rainure au fond de la vallée des Alpes Trop canon ! J&amp;rsquo;ai hésité pour un dessin du cratère Tycho pour finalement opter pour Moretus et ses proches voisins. Environ 1h30 de dessin à l&amp;rsquo;oculaire, puis 30min de finition après l&amp;rsquo;observation.</description></item></channel></rss>