<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>NGC on 3C 273 - notes d'observations, dessins et photographies du ciel</title><link>http://3c273.fr/catalogs/ngc/</link><description>Recent content in NGC on 3C 273 - notes d'observations, dessins et photographies du ciel</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://3c273.fr/catalogs/ngc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Galaxie du cigare</title><link>http://3c273.fr/2021/04/m82/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2021/04/m82/</guid><description>Objet parfait pour finir une nuit d&amp;rsquo;observation. Après plus de 3h d&amp;rsquo;observation et dessin je ne suis plus très frais. Je décide de pointer un objet facile et esthétique. La galaxie du cigare est magnifique. Forme de fuseau allongée. Plusieurs bandes sombres et quelques condensations HII plus lumineuses vers le centre.</description></item><item><title>Galaxie NGC2903</title><link>http://3c273.fr/2021/04/ngc2903/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2021/04/ngc2903/</guid><description>Au premier pointage petite déception, juste perçu le noyau allongé entouré d&amp;rsquo;un halo elliptique diffu. Je suis alors passé à autre chose. En y revenant plus tard dans la nuit et en m&amp;rsquo;attardant un peu quelques détails me sont apparus. Les spires sont visibles surtout celle du nord (en bas sur mon dessin), puis la barre en vision décalée et quelques nuances/excroissances dans les extensions rendant le halo plus tout à fait elliptique.</description></item><item><title>Le casque de Thor</title><link>http://3c273.fr/2021/04/ngc2359/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2021/04/ngc2359/</guid><description>Ce &amp;ldquo;Casque de Thor&amp;rdquo; NGC2359 vaut vraiment le coup d&amp;rsquo;oeil ! J&amp;rsquo;ai passé un peu plus d'1h30 à le croquer. Au premier regard avec un filtre OIII c&amp;rsquo;est le casque (quasi bulle) ainsi qu&amp;rsquo;une corne qui domine. Avec un peu plus d&amp;rsquo;attention je note des zones plus brillantes à la périphérie du casque. Je parviens également à discerner par intermittence 3 autres &amp;ldquo;cornes&amp;rdquo;, extensions fantomatiques conférents un aspect très esthétique à cette nébuleuse.</description></item><item><title>La galaxie de la Baleine</title><link>http://3c273.fr/2021/03/ngc4631/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2021/03/ngc4631/</guid><description>Observation sous un ciel de campagne moyen avec pas mal de halo sur tout l&amp;rsquo;horizon. Splendide galaxie, NGC4631 est très lumineuse et bien structurée ! Forme de baleine évidente. J&amp;rsquo;ai noté plusieurs zones HII brillantes proches du centre et quelques zones plus sombres dans l&amp;rsquo;extrémité la plus effilée. La petite NGC4627 de forme ovale est détectée à plusieurs reprises en vision directe.</description></item><item><title>Nébuleuse du Hibou</title><link>http://3c273.fr/2021/03/m97/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2021/03/m97/</guid><description>Je n&amp;rsquo;avais encore jamais pointé M97, nébuleuse planétaire faisant pourtant partie des classiques. Belle surprise. La nébuleuse est énorme et lumineuse. Les deux yeux du hibou sont bien visibles. Un des deux yeux (SW) m&amp;rsquo;apparaît légèrement plus contrasté ce que je n&amp;rsquo;ai pas forcement assez accentué sur mon dessin. J&amp;rsquo;ai observé la NP sans filtre, avec un UHC-S et un OIII. Le top est avec l&amp;rsquo;UHC-S.</description></item><item><title>Nébuleuse de l'Esquimau</title><link>http://3c273.fr/2021/03/ngc2392/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2021/03/ngc2392/</guid><description>Lassé par le couvre feu je fini par me résigner. Je décide de sortir le télescope dans le jardin sous un ciel péri-urbain bien pollué&amp;hellip; J&amp;rsquo;attends l&amp;rsquo;extinction partielle des lampadaires à 00h30 HL pour pointer une cible facile. La nébuleuse de l&amp;rsquo;Esquimau (NGC2392). Bien visible sans filtre à 218x. Belle teinte bleutée. Je la dessine avec un filtre OIII à 742x en poussant le grossissement. L&amp;rsquo;OIII aide bien car mon fond de ciel est loin d&amp;rsquo;être noir même à plus de 700x.</description></item><item><title>Galaxie NGC7331</title><link>http://3c273.fr/2020/09/ngc7331/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2020/09/ngc7331/</guid><description/></item><item><title>La Boule de neige bleue</title><link>http://3c273.fr/2020/09/ngc7662/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2020/09/ngc7662/</guid><description>Magnifique couleur bleutée (d&amp;rsquo;ailleurs assez mal rendu sur mon dessin). Pas réussi a voir la centrale, surement noyé par la luminosité de la nébuleuse.</description></item><item><title>Nébuleuse Pacman</title><link>http://3c273.fr/2020/09/ngc281/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2020/09/ngc281/</guid><description>Je m&amp;rsquo;attendais à plus facile. Il m&amp;rsquo;a fallu un peu de temps pour réussir à décrypter et coucher sur le papier la structure de cette nébuleuse… Beaucoup plus étendu que ce que j&amp;rsquo;imaginais. J&amp;rsquo;ai vu un peu trop serré niveau du cadrage…</description></item><item><title>Le nid de l'aigle</title><link>http://3c273.fr/2020/07/ngc6781/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2020/07/ngc6781/</guid><description>Je m&amp;rsquo;attendais à plus facile. Il m&amp;rsquo;a fallu un peu de temps pour réussir à décrypter et coucher sur le papier la structure de cette nébuleuse… Beaucoup plus étendu que ce que j&amp;rsquo;imaginais. J&amp;rsquo;ai vu un peu trop serré niveau du cadrage…</description></item><item><title>Nébuleuse de l'Oeil de Chat</title><link>http://3c273.fr/2020/06/ngc6543/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2020/06/ngc6543/</guid><description>Ma première observation de cet objet au T250 l&amp;rsquo;an dernier m&amp;rsquo;avait un peu laissé sur ma faim. Au T400, bonne surprise ! C&amp;rsquo;est très contrasté, très brillant. Teinte turquoise prononcée. Tellement brillant qu&amp;rsquo;il est assez difficile de distinguer des nuances sur la surface de la nébuleuse au premier coup d&amp;rsquo;oeil. En prenant le temps la centrale apparait ainsi que des irrégularités esquissant une sorte de début de spirale. Je note également une sorte de halo diffus autour de la nébuleuse surtout visible à 440x.</description></item><item><title>Nébuleuse de la Lyre</title><link>http://3c273.fr/2020/06/m57/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2020/06/m57/</guid><description>Classique mais tellement belle au T400 ! La nébuleuse a une teinte légèrement verdâtre. La forme annulaire est très facilement visible et des irrégularités sur l&amp;rsquo;anneau sont discernables. Il m&amp;rsquo;a semblé distinguer - a deux reprises - en vision décalée la centrale… Mais vu mon état de fatigue, je penche plutôt pour une hallucination ! Donc au final, étoile non représentée sur mon dessin.</description></item><item><title>Galaxie de l'Aiguille</title><link>http://3c273.fr/2020/05/ngc4565/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2020/05/ngc4565/</guid><description/></item><item><title>M64</title><link>http://3c273.fr/2020/05/m64/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2020/05/m64/</guid><description/></item><item><title>NGC5353 + SN2019ein</title><link>http://3c273.fr/2019/05/hickson68/</link><pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://3c273.fr/2019/05/hickson68/</guid><description/></item></channel></rss>